違反檢疫令男子在囚期間襲擊懲教人員被制服

懲教署表示，一名因違反檢疫期間的限制罪而被判入獄的在囚人士，在荔枝角收押所襲擊一名懲教人員，其後被制止，事件已轉交警方調查。

懲教署說，事發在昨日傍晚，該名41歲男性在囚人士，於收押室內突然情緒失控，用手襲擊一名懲教人員。在場懲教人員立即制止，並在警告無效下，使用胡椒噴劑將他制服。

被襲的懲教人員臉部受傷，經院所醫生治理後，被轉送公立醫院接受進一步診治，施襲者並無受傷。

被告黃義強（41歲），於2月日13日嘗試經港珠澳大橋口岸離港，遭入境處職員截停，送往隔離營繼續接受強制檢疫。他及後在警誡下表示：「係屋企感到非常悶，想去內地玩吓。」

裁判官羅德泉直言被告「自私到極點」，判刑一定要反映，因此判他入獄六星期。